偽外向毒L好辛苦

認真post

我u life好似過得好充實，但其實自己心入面好孤獨，覺得其實自己一啲都唔fit in，搵唔到自己真正嘅圈子。

其實知自己內向，尤其住hall，開始覺得由朝到晚都要對住人真係好辛苦 。我份人一開始識落可以扮到好玩得，但我根本唔識將熱情延續落去，唔識點保持關係。見住人地可以融入得咁好，而我雖然好似識好多人咁，但都只係表面。

IG都算多like，但真正同自己熟嘅有幾多？有時覺得咁樣先可悲，可能睇落好好人緣，但like嘅數量又代表到乜？冇咁多like嘅人係現實生活中多朋友過自己多多聲啊
我冇乜一大班group嘅fd，通常都係兩個人單對單，佢地一唔得閒或者出左pool，我就出事喇，得自己一個冇人陪。
見到身邊其他人都好輕易搵到陪自己嘅人，真係覺得自己一啲都唔配有咁多like，甚至覺得自己好假、好廢

外向型毒L仲有個問題，一開頭同人可以有好多話題，但其實呢個樣只係逼出黎，去到後期就會開始消磨完份熱情，就開始冇話題或者直情唔想講野。如果過完啲需要好social嘅活動之後，要自己靜落黎勁耐先回復到，令人覺好有隔膜。我都好想好似其他人咁保持狀態，咁容易識fd，仲要係keep到長fd嗰種，唔似我呢啲得hi-bye level唉。

更加唔洗講拍拖。自問正常樣，但成世淨係得1-2個男仔approach過，最後仲要俾人已讀 我有時對住男仔就會好唔自在，唔知講咩好，甚至唔識應人。慢慢比人個感覺好疏離，但其實只係我唔識同佢地相處，自己都好唔鍾意自己咁樣。見住人地一個一個咁易出pool，或者比人追，而我就站著如僂儸咁，一面恭喜人地，一面擔心自己幾先有。

我份人唔係好識表達，比較內斂，鍾意聽人講嘢多啲，係個幾好嘅聆聽者。對任何人都係用真心，唔鍾意啲太玩太兒戲嘅人。份人唔追求物質，最緊要比我feel到你對我認真同信任，我必定數倍奉還。做人腳踏實地，鍾意思考，會好樂意deeptalk傾人生或哲學問題，開學術台又得，無奈鍾意傾呢啲嘅人少之又少啦haha，你肯開，我肯講，男女不拘。

我依家嘅圈子實在太少同我同類嘅人，有時都覺得冇人明白自己，真係會有啲辛苦。有冇人明啊究竟 想知有冇其他人會咁啊 好想搵到知音人啊

Tg me lch333

我明白你個種感覺既。我自己都係咁。可能因為毒撚關係啦，唔係好識取個平衡點。好多時一係太hyper,一係就太靜唔想講野。但當同一大堆人玩既時候，又會想搞氣氛，搞下笑咁。整整下變到自己好似成日要逼自己搞笑咁，就算自己無咩野想講，都逼住自己要笑住咁講野。近排都開始有d頂唔順，開始着手去揾返個平衡點，揾返自己個節奏。

好想認識絲打

我都係一時hyper一時冇晒energy!!!!! hyper嗰陣好多野都好順利好自然，但過左排就自動down晒，完全返唔到之前咁開心嘅狀態，自我價值低落咁。
我都想知自己嘅情緒pattern 不斷輪迴真係好痛苦...

我同你個情況完全一模一樣 不過我更差 第一次發現有人同我一樣真係好開心

一班陌生人新識嘅時候 我可以做到最主動 最多野講嗰個 不過其實講嘅話題並唔係我想講嘅嘢 只係為social而social 所以啱啱開始嘅時候 大家都樂意同我做朋友

不過當大家慢慢熟 我同大家嘅熟絡程度仍然停留 而且會越嚟越疏遠 因為我除咗講好門面嘅嘢之外 就冇其他嘢講 人哋以為我好cool

另外 我極度唔識接人哋嘅說話 但又要回應人 好多時會講咗啲好awkward 嘅回應出嚟 搞到dead air 好快人哋就唔會同我講嘢

同埋我都覺得social要用好多能量 只有自己一個嘅時候先唔會消耗能量 去完social活動固然需要靜落嚟回復 就連我平時都唔太想同人social 包括返學唔想同人lunch /唔想復wtsp 會扮睇唔到拖到真係要復先復

其實仲有好多未講 我好明白你平時遇到嘅煩惱 應該同我唔多唔少會似 可以搵我講吓

好多情緒都黎得好突然，自己都控制唔到。有時真係覺得自己係咪痴左線。一時好正面好樂觀，一時就灰機到爆炸。由好耐之前已經係咁Loop，一直都無視左佢算，最近先開始試下着手解決，睇下d相關既書，同試下冥想咁。Btw, 詳情係tg傾好不？

Tg: ahxjfiendue

好似係燥鬱症d fd 咁

照知自己唔啱玩 咪唔好逼自己social

我都係唔係好識接人講嘢 久而久之就唔係好敢講 因為怕比人dead 搞到自己尷尬 明明諗到野想講都會收埋 但呢個情況係我狀態好嗰陣就唔會咁嚴重 我會變得敢講嘢左 同埋份人樂觀好多 同人講嘢就會自然好多 不過只限一段短時間 因為我好快就跌返入個down嘅狀態唉

tg晏啲先搞~未有account xd

之前有睇過書 上網睇過好多心理嘅野 但其實真係冇咩方法解決到... 睇呢啲都係為左得到共鳴 知道有人明呢種感覺咋
我最想知我情緒改變嘅觸發位係邊 因為次次loop都冇特定原因同timing 真係好random 如果知觸發位係邊度 可以避免就好喇

等我遲啲開左tg先~

一個人的探戈不好嗎？

btw好多人留tg

我有懷疑過自己有...之前差啲走去搵輔導㗎喇 但無啦啦心情又好返好多 就冇理lu 但依家又黎過唉

你需要揾啲唔使日日keep住contact但係一見面就可以攤個心出黎嘅朋友 大家互相俾空間得黎又會心知對方重視自己 慶幸我中學識到2個 到依家都仲係我嘅best fd

gay

一時時咋... 有時狀態好咪可以融入到 有時真係喺人群中自己一個 完全唔明之前嘅自己點樣同呢堆人玩得咁開心 呢種格格不入嘅感覺慘過食

我都試過 後尾斷左佢算 玩完好空虛

搵幾個真心fd仲好 呢種間唔中去happy玩下就足夠唔洗keep

我都覺得朋友唔洗多 最緊要夠真誠 但有人同我講過覺得識左咁耐都好似有啲隔膜 唔係好講自己野 但其實我只係唔知點開口 好似啞左咁 如果夾啱狀態好 我可以講到下世ga 但呢啲timing對於我黎講可遇不可求啊

樓豬個個tg都add

出名多癲佬睇路

我真絲黎

呢個真嘅 需要啲時間過濾出黎嘅 仲學習緊

same
有住hell 有上莊
外表正常
好似好多fd

whatsapp 從來無人搵我傾計
自己又係被動撚

食飯自己食
出街自己出

re u 時極度抽離
皮笑肉不笑

作為一個專業內向人士 我係享受一個人靜落黎嘅 不過都想間唔時同一班人玩下 唔想完全摺埋咁

其實不如多啲人一齊係度傾 唔好用tg自私傾啦

以為出po果個係自己

啱啊 exactly呢種感覺啊 個個都話我識好多人 但咪又係得hi bye reU呢啲扮到投入 事實上係唔想比人遺忘先去咋 有幾可真係享受緊

唉 唔講以為自己開咗個post
利申有住hall ig都算正常 有百零個like
有frd重話我一定大把女 好識social
但係真係識唔到一班好熟嘅朋友堆
見住大學d人一堆堆成日無野做一齊去下ione打機 去下海洋公園迪士尼一齊去下街9fing 約下食好西食下放題真係好羨慕

唉女朋友又係唔使講啦 女仔都唔識多個 熟嘅會傾計嘅得1 2個

以前我都會有種欲求不滿
成日同人比
唔夠多朋友 朋友感情唔夠deep 無男女朋友 etc. etc.
周不時覺得好孤獨 好lost

但調轉頭 同日人比自己無啲咩
不如珍惜自己有啲
朋友唔多 但交心
無伴侶 但自己依然過得好好
如果諗野負面 周遭既事都會負面
反之正面面對 好事自然會發生
呢個係我自己既睇法
只要"相信" 放開啲 轉個角度
世界其實很美

唉 中學d best fd唔同u 得我自己成日單機食飯

係一班人既面前會扮下小丑引下人笑。
自己一個會勁抑鬱 不斷鑽牛角尖
想同人傾又唔想搵邊個講😞

唉 扮小丑個下真係好辛苦

我都係咁
外國讀書住宿舍迫住日日要痴住一堆人
所以回港後唔再迫自己
一個人自在好多
咩ocamp果d直頭唔去
群體活動都係好有心情時先出席
一年一兩次左右
其他時間享受獨處

唔睇呢個post都唔知原來咁多人都係咁
自問做咩都可以好投入 甚至話咩聚會呀嗰啲 都可以將自己變到好hyper 係嘅 當下係會好開心 只係一完左嗰下個人就跌watt跌得好快 連野都唔想講咁
講到拍拖 啲人話我咁玩得 唔似冇女喎 我心諗關咩事吖 我又唔係無時無刻都可以咁hyper 會攰㗎屌 平時唔入mode唔識撩人講野呢啲 佢地唔會睇到 甚至鍾意左個女仔都唔識撩人地 可能平時睇落真係唔似嘅 但係講到呢樣我就真係一個毒撚黎

但係咁樣件事會開心d，自己又會逼自己扮，真係好犯賤

頂 好中 入左mode就好外向咁 講野有趣d 可以撩到女仔 一遇到自己鍾意既女仔入認真Mode 就變返死毒撚 跟住就即刻收左皮

呢一part我同你好似，公司啲同事同啲fd都成日咁話我

same啊絲打

沒有期待就沒有傷害
我覺得你地始終都要接受freinds forever 係一個笑話，任何友誼都會有完嘅一日

我咁諗係咪太消極
不過通常我講嘅野都係無人聽 結論係我唔應該期待有人聽
所以我應該唔講野嘢

<-- 大致上我目前為止成個人生的心路歷程

同是天涯淪落人

書既話我推介一本，內向者的優勢。佢叫係有系統咁幫你認識下點樣善用自己嘅性格（毒L唔係罪 ）

冇錯，其實我間唔中都搵D心理學書睇下，不過注意唔好睇得太多同太雜。心理學有個term叫barnum effect，姐係話你做乜心理測驗都會覺得好準咁。同埋睇得太多嗰啲人格分析書都會變左自我催眠咁，令到所謂內向型人格越來越故步自封

btw, 唔好下下諗住要去keep住心靈雞湯式positive thinking就可以改善到個生活質素。嗰啲所謂正面思考十分之不負責任。情緒變化大嘅你地應該諗下可以令自己嘅mood平均啲。上面巴打提到嘅冥想係一個幾好嘅方法。

係曾經既我，依家慢慢接受左自己可以一個人生活，自在左好多
一個人食飯 lecture一個人坐 怡然自得

個個都以為我好yo得 識耐就知得個樣 耐左就yo唔起了 我都想比人重視 放係第一位 點解好似得我對人好 人地唔會同樣對我
真係會心累 開始變得唔敢投入太多 對男對女都係 唔想失望

gay post

我都認同心態好重要 但唔係咁易調整到
我前排down嗰時好想變正面啲 但唔知點解點都tune唔到
反而我過左排就突然正面好多 之前唔開心嘅事一啲都唔care了 覺得之前擔心嘅野只係小事 但呢個轉變係毫無先兆同原因
依家再次沉返落去 又搵唔返之前咁正面嘅自己喇唉
好煩

一長傾就會露曬底

咩U? 其實有陣時有d野兩睇啦。一開始入U我都有參加下活動，但又係唔太舒服，之後完全摺埋。如果你好似我咁索性摺埋自己，可能都係會好孤獨呢

然後又可能好似我咁諗，點解自己唔外向少少

中學有一個best fd同U 但佢出pool了 好難先約到...

安靜的力量，從小就看得見
Quiet Power: The Secret Strengths of Introverts

呢個世界因為外向者外向，
所以令到佢哋較為顯眼，
亦都造成一個假象，以為外向先至叫做正常

但其實呢啲嘢就好似性別一樣，
唔係男，就係女，
冇話一定要係內向或者外向先至叫做正常、正確

內向者同外向者之間最顯著嘅分別，
就係內向者需要喺同人 socialise 完後，
自己一個人獨處落嚟，差差電

外向者就相反，
佢哋獲得能量嘅來源就係同人 socialise，
同人 socialise 就係差電

了解兩者之間呢個最顯著嘅分別，
就能夠更了解自己，更了解人哋

真!!! 想同人傾 但睇contact list 根本唔會有人為自己放低手頭上嘅野聽自己廢up 根本唔會有人明白 懶得解釋太多 唔想淨係得到一兩句敷衍說話 講咩加油啊你得嘅睇開啲啦 所以最後都係算啦

social得太多真係要自摺下
有時自己靜靜地聽住溫下書 或者執下房
反而仲舒服

沉完落去就會好憎自己 明明前一日仲係好正面，跟住第二日又變返好負面。好心急想變得開心d，覺得咁既狀態搞到好多人，唔想再麻煩佢地做我垃圾桶，但係越急反而越衰。依家唔想再帶負面情緒俾人，越黎越少同人講野，但都唔知咁做會唔會幫到我慢返落黎。

有時我都好sad，究竟咩叫”朋友“？
同你玩得既定同你講得心事
我朋友圈分左2隊
一隊中學friend WhatsApp Group(乜都傾，活動，讀書，尻up，出來玩下(多數出來玩下簡單野(單車，睇下film))

另一隊係鬼佬/鬼妹/ABC Group，甚至日本人 (多數出來玩下)，叫fd，但好難融合佢地,成日聽唔明佢地講乜)

自己本身樣唔算毒，唔睇動漫，主動識人，見到想識既人一定主動認識，講野談吐都ok，但識十個人有一半dead air 尷尬/尻hea(尤其鬼妹,ABC)。 有時唔想主動再識人。成日都要主動識/約人，但反而冇人想主動約我出來玩 ，好質疑其實人地係真想同我玩？好想被動比人識、關注下.

而家我一唔約佢地基本上都唔會約我出來玩。(尤其是外國人)

中學果班雖然都算好，但係有時有少少價值觀唔同。有時好想離群)

最後，依樣野好似好小氣
我好想有樣野威番比所有Friends 睇(例如技能，成就)，我已經不斷搵你出來做friend,但你不斷拒絕，hea 尻我，錦你係我有名有氣就咪撚揾我做Friend.

利申：IVE仔，未讀過大學，自己放假出來揾 Friend

其實我都係咁
返工返學都可以好social
亦都識點同人溝通
但係一傾到深入小小
自己就覺得好厭惡
唔想再傾落去
近排諗通咗
為咗做返真正嘅外向型毒撚
決定所有ig fb 都del曬

不能同意更多 唔明點解有啲人識個一陣就熟左 傾計揾話題好辛苦

個個都以為我有男朋友 其實我毒女黎 如果有男仔pm我就會好緊張 覆得好唔自然 次次都chat唔得耐就沒有然後了 都唔明啲女仔點同咁多男仔keep住chat

唉 咁仲慘 望住人地可以成日2個人無所不談 咩都一齊做 又係一個固定飯腳 自己呢? 唉 上堂一大班睇落啱傾嘅人 落堂返屋企就會覺得 唉都係自己一個好 一個人之後就會覺得點解自己咁內向 唉

mode決定一切 但我地決定唔到個mode

嗚

個答案係根本無需要扮外向
扮永遠扮唔好
內向唔係罪 內向都唔係解無朋友
只係內向既人更加講究有質素既朋友

我以前都會咁樣
都會好多朋友，但真心既其實問心又唔係好多

但時間耐左開始慢慢識分
唔一定要同全部人都好熟
只要身邊有幾個人認定左你既
有咩事都會支持你會橕你，就夠

確認左自己個避風港係邊
之後既野，隨心啦

所以我基本上都係等人地主動 我先會付出同樣嘅程度 唔想再失望了

最慘係你唔主動，人地都唔會主動呢

我都係咁 所謂嘅朋友其實都唔係咁熟 做唔到交心個隻
有時更加享受自己一個嘅時候

咁咪唔好外向

我都有聽過呢本書！同埋我都覺自己越睇嗰啲心理人格嘅野越沈落去! 所以平時冇乜都唔會禁入去呢啲link 但一唔開心又會走去睇
希望我儘快搵到穩定自己情緒嘅方法啦

我都開始有咁嘅趨向 但身邊一有人出pool就會刺激到我

I know that feel

助佐型毒撚

仲以為自己開post

自己鍾意睇書鍾意諗野鍾意哲學 耐何身邊無人有共同興趣
嘗試過融入一大班人 但係傾黎傾去都係去邊度玩邊度食好西 自問完全無研究 又少出街

整左tg未

唔知傾咩話題好 尤其對男仔 講多幾句又怕比人覺得chur或者太明顯 摺埋又令佢覺得我冇興 唔識取平衡 所以多數不了了之

認真回覆

我覺得你上到連登打咁大篇野出黎，姐係其實係非常願意表達自己，咁樣既人其實內向極有個譜

我可唔可以同你做朋友
我到而家仲未夠膽揾朋友，但只想要個性格夾得埋嘅內向朋友

三大之一啦
有排antisocial得好犀利 我有諗過quit hall自摺 但其實都係心有不甘 唔想自己變成完全嘅宅女 然後有一排好返好多 就慶幸自己冇衝動 不斷係呢個循環度haha

開 group 啦你地

前前後後近10個人問了

標題換內向/偽內向/外向既po都睇過
個個都覺得自己辛苦好慘架啦

邊夠位啊

我就係喺網上先敢表達自己諗法 喺現實識唔到交心朋友

女仔可以延伸到話題 間唔中分享下日常事就夠

香港地無得唔social

其實我有少少怕而家嗰個女仔本來係覺得我係真外向嘅人黎 因為一開始了解大家嗰陣我就係用左呢個mode

叫春
留個tg
等爆pm啦

大把巴打等住識你

聽日中環

啱 毒撚應該摺埋自我收皮

仲要係自己打 睇睇下原來係女仔

其實好正常，大學識落嘅人好多人自己都有十幾個圈子，佢地重視個圈子未必係你都唔出奇。

有時中學時期識落嘅朋友會最fd，因為個時大家都無乜fd，識於微時，咁大家都會重視段友誼，所以就會有深d感情基礎。

叻仔用v7

我而家鍾意嗰個女仔都係比較內向 我反而係因為現實少啲機會去搵佢先會pm佢 不過都唔敢成日chur佢 有時都會頹 喺度諗如果自己真係外向嘅話會唔會容易啲追到佢呢

真毒ig follows 都冇幾個 ，扮乜毒撚 ，你都係想等狗公求tg

我反而係因為間U同屋企太遠，焗住住hall 其實無論soc唔social都係自己嘅選擇，最終都係睇你自己點揀。我依家嘅話，雖然喺U果度冇咩朋友，出面d fd又個個都忙住湊女，剩係得返我roommate 同我比較夾，有時候佢唔係度真係感覺好孤獨，但起碼感覺好舒服，做返真正嘅自己

Btw三大你已經贏咗一大半人，唔似我頹u頹科，重要驚畢唔到業加上你又係絲，是旦咁樣開個po都一堆毒巴r tg，羨慕死我

睇到標題已經差啲以為自己開po
上莊個陣日日都好hyper好似好開心 但係晚晚翻到Hall/ 屋企真係空虛到抑鬱
到依家就直情無力再同人social 雖然keep住都係幾個幾個frd係附近 但係覺得自己一啲都唔合群同唔夾
而且又無乜同自己理念一樣既人
有陣時想自己一個靜下個個都淨係識話「唔好咁摺啦」「一大班人開心嘛」
但係真係覺得個仲一大班人既熱鬧好假 玩得耐仲辛苦過自己一個人

同我有啲似
我一個人一靜落嚟就會係咁諗野
跟住就會越諗越負面
但一有其他事分心下就會無左呢個情況

一時就好想約fd一齊玩
但係搵完之後又會想自己摺埋一二邊一段時間
但係隔一陣又好想約fd一齊玩
我成世就係咁無限loop

nostalgic

學識做自己
唔係好多人做到呢樣

差d以為自己開左post……

呢度真係好多同類
其實最難係build intimacy

我已經放棄咗扮外向 唔想再應酬唔太熟嘅人
真係熟嘅朋友 會傾計 間唔中先約下
Fb ig 都係read only 唔擺野上去

Same 好多時人地叫我出黎玩/同其他人social
我就唔會去 跟住個關係就無再進展

It's happy to be unhappy.
正常一個人當然會有正面同負面既想法
最重要唔好討厭負面情緒
接受自己不完美

唔好要求自己一定要正面 開開心心
唔開心亦係正常既情感
嘗試不同角度去諗
答案可以無限多
亦無對或錯

而且
最重要既唔係"答案" 而係"問題"

其實係社會問題
從未為內向嘅人建設
一味吹捧外向

咩叫外向型毒L

一樣 已經慣左單機自摺
身邊嘅人話題全部都係吃喝玩樂
但係自己鐘意同人傾計傾deep啲同鐘意睇書
所以永遠都係搵返自己最friend嗰啲
唔會迫自己去外向周圍social

呢個留畀真毒啦
樓主同班假內向撚根本係受惠嘅一群
忍受唔到反差一時孤獨就叫春

真毒嘅日子每一日都係咁 一樣搵唔到人傾計講心事
一樣返到屋企摺埋一舊 social 更加快攰
仲會畀人當隱形

佐助形毒撚啲fd

完全明白樓主感受,我都係呢類人,我同人講我好摺無人信

我係男版嘅你

學識享受獨處/探索自己鍾意做乜啦

即係咩
佐助又係邊個
認真唔識

以為自己開post

I

無改錯名成舊薯仔咁

lm

呢排都係咁 搞到自己情緒唔穩定

以為篇文係自己打嘅

開學後群症嚟 慢慢就冇㗎喇

成班mk圍爐

仲以為個po我開

我都類似 比較好彩嘅係我玩活動識左幾個真心朋友 但真係要講句 無緣無故係唔會有人關心自己 有時真係要先自己主動
其實吃喝玩樂重複得多都悶啦 有幾個真心朋友已經好夠

功利啲講 要識真心朋友 有時係需要自己主動講少少心事 等人感覺到你信任佢 友誼先build up到

但後來佢地都出pool 然後不得不承認 佢地多左好多時間擺佢男朋友身上 成副心機都喺條仔到咁濟

唔知咁諗係咪極端左 但明白到再frd都好 人地priority總會係情人行先 於是就提自己要愛自己多啲 誠實面對自己嘅感受 喺未有另一半前 基本上得自己最愛錫自己架za

唔開心就問自己點解會咁 但我唔會逼自己開心 總覺得even唔開心都係自己嘅一部分 冇必要懶正面

坦誠面對自己係好緊要架 旁人鬼有咁易會估到你唔開心定點咩 要知自己諗緊乜先可以同人分享嘅

好多野都係人夾人 100個大學生都有100種生活 冇話一定要yo/摺 至於你話身邊冇乜類似嘅人 可能係唔好彩掛 但世界咁大 如果有力氣再識下人嘅可能會遇到嘅 心累嘅咪上黎圍爐囉

同埋學下獨處啦 除非好frd好frd 否則grad左後common topic少左 好多友誼都會淡左 同埋真心朋友都未必成日有時間見 多啲同自己相處啦 係朋友嘅 心入面知大家記掛住大家 有時見下就夠架啦 加油

其實你唔改你呢一世都冇女㗎喇算吧啦 你要毒嘅話冇人阻止唔到你

我都是咁
成日比人話做咩唔出聲

完完全全係我嚟
由中學到依加讀U都係呢種性格，人前人後係兩個唔同嘅人

啲friend成日話我好yo好outgoing，但心底裏毒到連同個已經比曬signal我嘅女仔表白都唔敢

有時真係好憎自己呢種性格，覺得自己好冇用，應該要點先改到

估唔到原來有咁多人同我一樣
睇到好感觸

其實呢啲問題永遠都好簡單...

你靚定唔靚?

不過我相信, 大多數開呢啲post嘅人都會選擇迴避呢個問題

屌你地當呢到邊到啊 交友網站？
係咪應該針對樓主既問題比改善意見而唔係一個二個留contact

嗰種無力感真係好辛苦 人地yo到埋黎我都比唔到反應 思維好慢 做任何野都好似隔層紗咁

起碼有野可以令你脫離呢個負面狀態吖 我如果有其他野做 係會影響埋作野效率同質素 搞到自己更加唔鍾意自己

同意！！我成日都會有一下衝動好想見啲朋友，真係比我約到，到嗰日我又會後悔，想自摺，然後不斷循環

同你相反，通常一大班人我都唔係點講嘢，除非啲人比我更加靜或者cool我先會同佢地講嘢，所以好難識到好多朋友
不過識落嘅通常會keep到好耐，講緊嘅係可以攞個心出嚟，乜都講得嘅好朋友，又或者佢哋最後會鍾意我
如果你覺得呢家辛苦，咪試下換個態度令自己舒服啲

我應該有啲矛盾型依戀障礙 (fyi心理學term
同埋唔識拿捏同人嘅距離

拍次拖就醫到講堅

最近發現熟開班朋友原來成日暗中講我
識左4年原來係自己自作多情
諗深一層 都係玩多 其實都唔交心
可能個個以為得好多朋友 但其實打開WhatsApp 除左女朋友都冇咩人可以交心
佢地有事我會幫 但我有啲咩佢地就完全唔會過問
本身已經少朋友
依家對佢地有啲反感
好想識多啲人 擴闊自己圈子

多謝你啊 社交真係一門學問 學識點同自己相處又係另一門學問 要學識愛自己先會有人愛 互勉

真正既毒撚係唔會理呢d瑣碎塵事
逍遙自在 做下自己野咁又一日

我都係由中學開始 察覺到自己呢種奇怪性格 所以唔鍾意自己咁樣 係摺同yo之間浮沈係真好辛苦

同年紀嘅多數話我可愛 (咁樣講出黎有啲嘔心
讚我靚嘅得上左啲年紀嘅姨姨叔叔...
你當我中等啦 唔標青亦唔差掛

都幾羨慕呢種 重質不重量
都係嗰句啦 調整心態好緊要的 會比時間自己學

首先要有個.....
曾經以為自己距離愛情好近 其實係自己一廂情願啊呵呵
自此就更加驚了

我都試過類似 但你至少有女朋友比你呻下吖 佢係你最大最強嘅後盾 可以無條件支持你嘛
我好希望遇到個可以比安全感我又可以交心嘅人 但實際上好難

你今日係咪上完堂嚟？

冇啊 做咩咁問

我係衰慢熱，成日好難好快同人打好到關系，通常都係識耐左先會多野講，d 人第一印象見我都係唔出聲嘅毒撚，難接觸嘅人
不過你本身比人印象好social 但之後可能見你唔出聲咁，個反差會有d 大，令人覺得你係咪唔開心啊，之類。
不過其實真係想識一個長久嘅fd,就交個真心出黎啦，我相信只要係真心，人地都一定feel 到。

完全明白 就算你決定做自己 最慘係你身邊既朋友都好social 你唔變得social 有日佢地都厭棄你唔夠好玩

又引狗公

利申 毒撚

唔講以為係我打 中哂
個個都話我好yo得 表面係嘅 但係當一個人靜落嚟既時候就會諗好多野 係hall 揾唔到一班傾到好deep話題嘅人 同埋好怕拎個心出嚟對人 但人地唔會對返我咁做 結果就好易同人有隔膜 而家完全係個樽頸位到....

其實好多人都係咁 真係每秒都咁開心咩
大個左之後係無咁小朋友架喇
所以拍拖對一個成年人嚟講幾緊要
有得喺呢個複雜世界變返做一個白痴小朋友
我諗你都係未出pool先咁空虛啫 搵返個啦
不過你有個point我agree
就係鍾意deeptalk嘅對象真係少之又少
要講啲表面嘢 是非/酒肉/on9搞笑嘢唔難
但deeptalk真係好撚正 好有心靈交流
同朋友有呢種connection會好好feel

完全唔識點同女講野，啲人成日覺得我cool但係其實我係唔知講乜好。

個男仔對你有興趣既話，佢會搵話題講架啦，順住佢個話題就有野講。如果好快dead jor既，證明大家都唔係好夾，可以end topic

我都係呢種人 絲打唔使擔心出唔到pool
我男朋友第一下都以為我係外向人 後來熟左 知我有時一句野都唔想講 就選擇講多d自己野俾我聽 或者兩個人靜靜地 跟住都一齊左 所以明妳既自然明妳
至於朋友方面 一兩個就夠 其他就當萍水相逢啦

學習適應甚至享受孤獨係成長重要一步

真係同一班人一齊就諗唔到嘢!
一齊食飯 但係食飯嘅時候個個都有講有笑 自己就淨係坐喺側邊聽完全搭唔到嘴

個post 我完全copy返一次自己開都得完全一模一樣。

btw, 見到啲留言話留tg 叫人inbox 佢個啲根本就係偽毒撚mk食女既仆街黎。 真係同樓主一樣情況既人撚會玩tg咩 食屎啦dllm

個個扮到幾了解樓主同樓主相同情況，然後留個tg... 真係明既就知留tg咪又係圍爐講下大家幾慘之後又無哂熱情好似個post講咁囉。 然後如果樓主天真啲咪比人呃蝦條囉

你段野加埋你個名

樓主其實你一日唔做返自己一日都冇真朋友

你吸引到既人，都係鐘意假扮嗰個你，而會鐘意真正既你啲人，你又會錯過

大學乜人都有㗎，唔使怕做自己，無論你係咩人都總會遇到知音既

我有時都會羨慕人哋一大班人玩得好high，雖然都唔係冇人揾過我去，但最後都覺得自己唔係咁嘅人

中肯
我覺得啲人成日濫用毒，獨，內向呢啲形容詞。有啲人明明好外向，但係佢哋會將自己嘅不受歡迎歸咎於自己所謂內向嘅性格。所謂內向並唔係我無朋友我好慘，而係我獨處嘅時侯比較舒心，自己一個更開心。
難聽啲講句，大家都係有時想圍爐取下暖姐，我明 但係呢個唔係長遠嘅解決辦法。

exactly

係咪得女人咁戇鳩

Agger
我外表俾人感覺好似好yo咁
其實就係終極毒撚 性格真係好內向
連wtsapp啲唔太熟嘅人問嘢都覺得好唔自在
仲要讀女校上到u都仲係唔識同異性相處

以為自己開緊post

大學果陣其實有搞ocmap都叫做識到下人
但係知心朋友真係唔多
而家淨係keep住一兩個
中學同學熟既又係得果三幾個

而家個心態上越黎越驚識人

弊在完全交真心出黎未必個個同樣付出返呢 有時就係呢個位有啲卻步 撞過板知痛

exactly.... hall真係令人感受到熱鬧同空虛嘅極致 想搵人deeptalk下人地又嫌悶

一認真就出事
然後就摺得越黎越埋

係啊 大左發現拍拖其實真係好緊要 所以自己都想睇定啲 唔想隨便同人出pool 要出都同真係自己好鍾意同時佢好鍾意我嘅 拍拖都係為左開心啲姐 唔開心嘅不如單身好過
嗚講到自己有得揀咁

呢個真 所以我本住呢個原理做個佛系女子 唔主動r野講喇 利申撞過板

希望我都好似你咁可以遇到明白自己嘅男朋友啦
要一點緣份啊唉

更加顯得自己格格不入嘅感覺好難受
我都好想傾埋一份㗎

哈哈哈哈哈所以都係係度一齊交流好啲

所以近排學緊做返自己 唔勉強自己做唔想做嘅野 係自己重視嘅人面前嘗試多啲open up自己 大膽啲關心佢地

其實自己成日覺得身邊冇人同自己一樣會咁諗 但可能大家都有咁嘅諗法 只不過大家都扮緊 唔講出黎咋
其實咁都幾可悲

我想知你會傾啲咩哲學野，我好中意傾人生道理同真理，嘗試從世界既一啲常規同經驗搵一套自己對世界既理解

咁我又未至於不受歡迎嘅 只係有時係人群中冇咩方向咁

唔好話女校 我讀咁多年男女校都得好少男仔fd...
有時好羨慕啲人可以一大班男女一齊玩

同埋我中意吹下神秘學 例如地心說 火星外星人 個啲

我都係咁
不過我覺得自己係一個全新嘅環境識人會易啲
反而有熟人一齊會冇咁自在

認真便輸了 真係好殘酷

響一個全新環境被迫自己識既話我會寧願摺埋
有熟人friend搭friend咁識既話
我驚個熟人之後會話我平時唔係咁然後恥笑我

認真果一刻就註定係自己受傷

我明，我都會有時係咁，我唔係想企係道德高地批判邊個 之不過你要知道呢度大家都係萍水相逢，留完言之後依舊係你有你生活，我有我忙碌，連登絕對唔係expect 咩 deep talk 嘅地方 （小心遇人不淑）
所以與其喺度尋求心理慰藉，倒不如學下自己move on 啦. You can only rely on yourself.

對唔住我好似噏得太多，好chur 我返出去先

鍾意研究心理 前排有睇開16型人格 同埋睇過岡田尊司啲書 覺得同自己幾貼切
都鍾意研究宗教 所以會諗宇宙起源同人類文化
咩陰謀論啊都市傳說嗰啲都會睇
其實都好random 諗到乜就會上網search下

其實都係好睇彩數，睇你識左個咩人。同埋睇你點計較何謂真心
btw 如果有一齊去到旅行嘅fd,我覺得係真心fd黎

就係同中學同學去咋

都係怕比人見到同平時嘅反差 唔想比人感覺自己變左... 其實好矛盾

多謝你好心提醒啊 我明啊 我都係想知道有同類人存在咋 不過同大家傾左陣 叫左春 kind of 舒服左啲嘅 我知唔可以沈迷係度 多謝你！

變又唔會點變既
講真如果真係熟人既
佢都會明白其實你有心理關口......
好似我咁
上莊果年中晒伏之後就唔再輕易信人
咁仲點去識
(雖然真係識左既話我又會認真...... )
所以而家既我somehow真係要friend搭friend咁識

嗯緣份同運氣都好緊要

上莊中咩伏啊你
唉總之有過失望嘅經歷 真係要啲時間先走得返出黎

埋堆的問題
所以先越黎越摺

而家鎖心經年，一要好似以前咁識下人既話就會覺得好辛苦

準備爆pm

完全明白，我咁樣過左5年大學生活，充實得嚟又好空虛，大部分fd都hi bye多
而家啱啱出嚟做野仲慘。。。

我係明明好鐘意一大班人一齊，會好開心，但有時真係出到嚟我又會傾傾下突然down左 咁點計

我出左黎做野反而輕鬆左 無咩人會特登聊你吹水 想交流既時候咪去吹下水 唔想咪自己繼續做野 反而大學大部份時間都係吹水 仲辛苦

我都好鍾意傾 但係現實好難同人傾到呢d野 香港人本身都大壓力啦 唔通出黎食飯輕鬆下 都要一句塞埋去逼佢思考人生意義咩 所以唯有自己一個ff下算

我都諗過玩埋今年就摺埋lu 始終下年讀書再忙啲 如果到時都唔係太enjoy依家呢種生活就算了吧
你year幾？

以為自己出post

老鬼表示已經畢左業四年 唔好嫌我老

前排down得好犀利嗰排真係一放學返到hall就訓覺 用黎逃避同人接觸 但發覺咁嘅生活實在太霉爛 結果逼自己出街見下人 搵人訴下苦之後好好多

我諗出黎做嘢應該比較易接受識唔到真心fd呢個事實 始終係社會真係利益行頭...
遲早都要適應唉

咁上嗰支莊對你影響都好深wor
識啱人真係好重要...

其實係架
而家望返就當係佢地提早教我做人道理

你仲未grad記得要好好enjoy每一刻呀！
玩又好靜靜過又好，最緊要自己開心

我都有咁既問題
自從食左phenibut之後好好多
自己google

會仲孤獨

我連同莊員都唔熟，大圍reu先會約我，佢地自己會幾個幾個比較熟成日約，但冇我份

我響fb見到佢地啲相先知果日莊聚，點睇

冇問題架喎，introvert 係咁㗎啵。

朋友係貴精不貴多嘅，like呢家嘢淡薄如浮雲，最緊要有事嘅時侯有真心朋友幫得到手。

你待人真摯，總會有人真摯回應。埋唔得到堆其實好多時候係個堆人唔適合你。唔好吓吓認為係自己問題。introvert並唔係咩嘢病態。

利申： 三十幾歲已婚introvert。

根本全中

我都聽左樓主聽好多自己既野，我又想講下自己既經驗比你參考下，亦都想借此問下你意見。有啲長，希望你睇哂。

首先，我係year4 男，而都係同你有相同問題既人。而我認為會有咁既問題最大原因就係自己太依賴中學既友誼。係中學既時候，大家同一班，一開始都係無目的要同大家好熟，無需要主動識人，所以本身就無壓力，其實上堂坐隔離，由傾一兩句堂上既野，問下功課，小息坐埋一間班房玩下，有班旅行班比賽咁合作，好自然就會同人熟落，可以話係唔需要扮野，做自己就可以靠環境因素認識到一班做自己既人。所以中學同學通常都好真心，而我同班中學同學玩個陣亦都好開心，大家成日爛幽默講on9野哲學野。

但去到大學，例如中大咁，就算同科同系同一班一個星期都未必上同一堂，上同一堂亦唔會坐埋一齊，無交流，所以無哂環境因素比你自然識朋友。然後就要靠玩o camp,上莊啦，咁o camp 上莊同中學最大分別係咩呢？就係大家都好有目的性係想識人，大家有目的，所以都覺得自己需要主動啲，即使你本身唔係咁既人。所以就會有壓力同做唔到自己。然後其實個個都係咁諗，大家都跳唔出「玩o camp 都可以做自己」既心理關口，所以大家都扮野然後感覺到大家扮野，然後無得做真心朋友。而個班適應到或者本身真係好active既人同你係一齊個陣，就會覺得自己其實同佢地好唔同，無人了解自己。

以上係我親身經歷思考得返黎既結論，其實我只係想識一啲以真姿態對我既朋友，同女朋友，但係唔知係有雞先定有蛋先，總知最後就係因為有一個人一開始扮野，大家都要扮落去，好辛苦。即使玩完個o camp, 都完全無信心可以同佢地發展落去。 朋友就唔洗講，成日見佢地約出去聚，食野，玩活動，但我都諗起去到都要扮野，就覺得好似eason 首歌咁「即使再見面，成熟地表演，不如不見」
而情侶方面，因為一開始就扮左個outgoing頭出黎，所以就算搵到機會whatsapp落去又係好大壓力，一直要做最好既自己，亦因為唔了解異性心，會成日諗緊佢係咪都好outgoing,要求佢另一半都好active，就算依家扮到，識落一齊之後咪又係好大壓力。

其實我都係想識一班唔會係我面前有壓力，就算外向內向都無所謂既「真誠朋友」，亦只係想識一個「體諒，理解我，將來拍拖都唔會迫自己好似要交功課咁成日無目的出街扮哂野咁，反而係做返自己一齊內向可能得閒或者真係有野想一齊做先出去」既女朋友。但係事實上對我黎講就係好難，我完全唔明白個啲大學情侶係點做到。

所以我又想問下，樓主係內向絲打，會唔會想識一個我以上講咁既唔會為交功課而一齊出街，相識互相了解個陣唔洗咁假既情侶？ 想定唔想都好，當你明白到讀大學或出黎社會就係要有目的性主動啲去識人，無得依賴環境因素，即使個目的性唔係負面，只係真心想有人了解自己，你又覺得你需要既情侶係大學應該點樣接近你，了解你而係你覺得係真心？

而其他內向巴打，又覺得係大學想唔想識返一啲真心朋友，唔洗成日聚，但見到面都可以真心對待既朋友？想定唔想都好，又點樣接近你，了解你先唔會覺得係假？

真心想知。。。 我已經好努力想改變，但我唔明既野就係唔明

同類係到打個卡先

屌你老味而家個個出黎爭認毒撚

會冇啦啦同班同事/朋友
傾傾下計 行後兩三步唔出聲
諗好多無聊野
然後有時同人對比會覺得自己好幼稚
生活圈子得同性
玩撚完

明啊 被left out嘅感覺好差 慢慢覺得就算有人主動約自己gathering都係逼於無奈 只為左個party齊人 雖然應該係自己諗太多

要學識接受自己嘅性格同情緒

我而家已經唔敢咁諗
約gathering如果冇熟人既話
一係就唔去
就算去都只會摺埋一二邊
就算自己約人都只會約最熟果幾個

所以而家我越黎越習慣孤獨

哇好詳盡分析 睇黎大家處境真係好似
有時見啲人明明私底下嘈晒交但表面仲po ig話有幾愛幾愛 見到都覺得可悲 唔想自己成為咁樣
一係就唔好拍 一拍就要係真係對感情認真 同埋大家真心愛大家 會識體諒彼此 唔係嗰種為左有人陪而一齊嗰種
我都好認同拍拖唔等於日日出去玩 po下相就算 而係平淡之間都享受大家嘅mutual presence 就已經好足夠
至於要點識到呢種伴侶...同埋點樣知一個人係咪真心...我真係答唔到 未遇過啊ching
我希望一段關係唔係邊個approach邊個 而係互相吸引 順其自然咁 冇追受之分 咁就最好 不過係咪太idealistic

樓主讀緊書嘅話唔怕嘅 慢慢去試下改變自己囉
社交呢啲有排學 出黎做嘢都有另一套
女仔更加唔怕無男仔追 呢樣真嘅 加油啦

但你咁諗，咪姐係等於又要自己唔主動去比人地了解你，又要人地了解你。
個環境就係咁，你想改變，應該要自己去改變或者自己去改變個環境，而唔係抱怨環境唔遷就你。

我都有呢個情況

唔係咁嘅意思~ 我指嘅係我覺得如果遇到啱channel嘅話 係唔需要刻意降低身段追 當然點都要有一個人做主動 但主動過後都要兩個人互相吸引配合先會延續到~
老實講 我唔係未試過對男仔主動 只不過結果唔好受咁解 比人hold住差唔多一年 用左一年先真正放得低

我既意思係，內向撚，就算大家都其實想真心，互相有興趣，但因為唔熟所以一開始whatsapp 個陣都做唔到自己，最後大家都覺得大家唔真心，就好難救得返。
然後我問你你覺得你作為內向絲有咩睇法，男仔應該點做先比你覺得佢係真心，你講唔到方法，都係話靠緣分，好似中學有個環境比你咁 ,所以結論就係無方法......內向撚想要個真心朋友/女朋友，但就係因為自己個心態內向，就算附近可能好多人想真心做朋友，唔靠環境因素都搵唔到 ,其實我覺得係自食其果。但我都係咁，我都自食其果，只能自怨自艾

成日識左堆人唔識點樣可以深交落去先
知道人地係真心對我 但我太毒 唔知講咩做咩去增進感情 有時講下自己野 人地又好似冇咩興趣咁

見好多人識一陣就會私下whatsapp 成日約出黎玩 都幾羨慕

的確要跟其他人深交、熟絡要精力
但我覺得當你會自自然然搵到值得深交嘅人 會感覺到

我都算有識到一班人 不過都係間唔中會出嚟食個飯咁
有同一個男仔keep contact 但唔知點解我自己硬係覺得怪怪地咁 真唔識同異性相處溝通

#MeToo
我平時都係咁

係啊 識人就識得多 但唔知點同人熟落去
依家多左留意人地點樣同人熟絡
大多都係主動分享下自己啲得意野
笑多啲 比多啲反應人地
人地自然就肯分享多啲自己野比我聽
講就易 有時狀態好咪做到lo
但狀態差嗰時 好似同人隔層紗咁
做唔返嗰個可以輕鬆同人吹水嘅自己...

因為牙生得柒 所以一直選擇沉默

男人老狗 牙有咩重要

毒撚就毒撚啦屌
偽咩撚野外向，你人柒加扮到out going
只會更加柒，比人笑

真正毒撚係連溝通都好撚溝難，
你唔會明佢up乜春
一係一輪咀，一係講到甩甩cutcut
所以你地全撚部都係偽毒

身同感受

真係以為自己開左POST
連留言都見到好多自己

同是毒撚,但鐘意動漫野同畫畫,聽既歌又係全日文
更加難識到女仔,就算識到都無咩話題好傾
一問你 有咩好推介食好? M記囉
去唔去行下街? 信和囉
自己個世界根本好少留意到成個香港邊度有好野食,去邊度行好
出到去仲要會迷路
唔係話驚認識新既朋友,唔係話無錢唔出去
而係出邊無咩吸引到自己會出去
唔出去自然少左好多認識到新朋友既機會

其實做返自己咪仲好 冇營養嘅關係辛苦維持嚟做咩呢
我女友都係超內向 成日覺得我會嫌佢悶 仲想對住我扮外向
但我想講喜歡你嘅人點會嫌棄 我相信樓主都一樣
實有人會鍾意真正嘅你 所以冇必要迫自己去迎合他人
加油

可能係自己心入面認住認住咁 搞到自己唔自然
尤其是對住啲比較yo啲嘅人 我會顯得更加鵪鶉 唔知點同嗰啲人相處

你女朋友好幸福啊 有個體諒同明白自己嘅男朋友
我都好怕人嫌自己悶 因為我份人唔係下下都可以好活躍好hyper 多數都係聽人講嘢多啲 真係要去到好信任一個人先可以自在咁表現自己
如果可以遇到會明白自己呢副性格嘅人就好喇
你要比多啲信心同安全感你女朋友啊 佢應該好怕失去你

我明啊 開頭ocamp係可以懶係yo重keep到
但係宜家已經頹到唔想再約班人
見到佢哋d活動都係個d就覺得好累好想自摺算
真心冇真心keep到既新朋友
中同又忙碌啊 唔可以日日搵
宜家其實想識落d大學朋友但係又冇motivation熟落去....

順便tg mas0712

sorrr過左咁耐都未覆
諗左好耐呢個問題 我都冇咩定論
的確 內向嘅人本質就係唔會主動reach人地 多數等人埋黎 如果好彩傾得埋 同埋對方都有心keep先會keep到
好多時 判斷一個人真心與否其實好睇感覺 唔係啲可以量化到嘅野 好視乎當刻嘅環境同感受 我都唔否認有時內向嘅人因為怕表達自己 所以心裡面太多小劇場 過度解讀人地嘅言行 搞到over interpret左人地嘅無心之舉 以為人地唔係真心對待自己 所以miss左好多識真心fd甚至伴侶嘅機會
內向嘅人 講白左都係缺乏安全感嘅人 需要反覆試驗人對自己嘅信任程度 先會敢投放100%嘅真心
點解決呢個問題...其實真係冇解決方法 雖然有時真係唔鍾意自己咁嘅性格 但如果我為左要識多啲人而改變自己 正如上面其他人所講 人地鍾意嘅都係扮出黎嘅我 我又扮得辛苦 咁何必呢
我想學識嘅係 點樣平衡自己hyper同想自摺呢兩種情緒 用真正嘅自己識返一啲真正同自己夾同埋明白自己嘅人
如果有緣 希望我嘅另一半係我嘅知音 唔需要我多費唇舌就明白我性格上嘅難處
我堅持嘅原則係 拍拖唔係只為有人陪自己 唔係得fing嘅一面 而係當覺得全世界都唔明白自己 或者遇到啲咩困難嘅時候 我嘅另一半係我最後嘅避風港 係得佢依然無條件支持我 呢個先係兩個人係埋一齊嘅意義
ummm 如果有個人meant to be嘅話 希望當我用真心對待佢 佢都會feel到 然後都攞真心出黎對我啦 別無他法了

絲？

呢個字既大細又幾舒服

樓主其實係唔係我黎
入左大學之後日日都loop緊呢種心情
同佢地玩既時候好多野講 好似好熟
但返到屋企佢地約下次聚會 我就唔想再出
我搵盡一切借口推曬
好想要返一個人既空間 但又唔想咁摺
同中同講佢地話我唔好扮啦 明明我咁外向

我自己都係 同樓主一樣

毒咪毒，點解要扮外向
利申：毒L識返毒L fd,大家都真心，自然

識埋d social 撚，又要扮玩得，見面又扮曬fd
假到死，見到呢d 人真係打曬冷震

絲

秒add

成日同fd都dead air 無話題

Same here

想搵到個交心朋友都難，可能我係人地頹嗰陣唔識點安慰人 ，自己有心事又唔鍾意開口同人講

有心事又點，同人講仲人地仲會疏遠我

講得好好，本書係有關呢啲內容？
係嘅都想買本睇下

唔講以為又係自己回post
soulmate好難搵，唯有真係慢慢等

呢本同埋我樓上有巴打提過嘅《內向者的優勢》都係講呢類
可以去書店打書釘，或者上 Google Play Books 睇 preview